【商標權官司．短片】日媒暗訪國產「無印良品」：日本Muji在我們之後，是抄襲的

1980年創立的日本生活用品店公司無印良品（Muji），早前於內地一場與國產「無印良品」的商標權官司中敗訴，部分商品未來或只能標示「Muji」，不能使用「無印良品」字眼，事件引起中日兩地社會爭議。日本傳媒ANN近日在一篇專題報道中，派記者前往國產「無印」暗中採訪，其間對方指「日本Muji在我們之後，是抄襲的」。

相關報道：國產「無印良品」告贏日本Muji 黨媒：本土無印良品店

專題報道中，節目組將國產「無印」與日本「無印」兩者產品比對，發現無論衣服還是文具，其樣式設計風格都非常類似。他們又發現，國產「無印」產品質素十分參差，例如毛巾不但會脫毛，而且洗滌後會變色。另外，ANN記者上門暗中採訪國產「無印」位於北京公司的負責人，對方竟指「日本Muji在我們之後，是抄襲的」。

這場「無印良品」商標權風波始於2000年，當時日本無印良品尚未進入內地，海南南華實業貿易公司則向商標局註冊「無印良品」文字商標，並在2004年轉讓給2000年成立的北京棉田紡織品。2011年，由北京棉田任股東的「北京無印」成立，並獲北京棉田授權在內地獨家使用有關商標。

良品計劃2001年起向內地商標局提出異議但不果，2009年提起訴訟，同樣不成功。去年12月，北京棉田提出訴訟，法院裁定，日方在內地銷售的部分商品標識「錯誤使用」了北京「無印良品」商標，須向北京棉田支付約62萬元人民幣，並在門店發出侵權聲明，引起關注。良品計劃近日表示，將盡最大努力取回商標，又透露今年1月已提出上訴。

厲害了

中國人又贏了

點解可以咁無恥

今鋪真係無良印品啦

無印奶支 抵死啦

喬丹都嬴JORDAN啦

執哂所有大陸鋪頭，班大陸人自然會過日本買

你都傻既
佢地咁戇鳩
你執哂日本版 佢咪走去買中國版囉

係咪應該出嚟抗議無印侵犯支那公司嘅版權, 要求無印即係滾出香港.

厲害國果然厲害

仲要成個中蟈由上至下都咁無恥先勁

岩啦 無印索性退出贏國市場

D垃圾貨俾返贏國人自己買

大巴車返佢囉 你覺得人豬啫 其實最豬係自己

為 適 應 加 入 世 貿 組 織 的 進 程 ， 中 國 對 現 行 《 商 標 法 》 與 世 貿 組 織 《 與 貿 易 有 關 的 知 識 產 權 協 議 》 （ TRIPS ） 存 在 差 距 的 條 款 作 出 相 應 修 改 。 2001 年 10 月 27 日 ， 第 9 屆 全 國 人 大 第 24 次 常 委 會 通 過 了 《 商 標 法 》 的 修 正 案 ， 修 改 後 的 商 標 法 自 2001 年 12 月 1 日 起 施 行 。 此 次 修 正 案 對 現 行 《 商 標 法 》 做 了 45 處 重 要 修 改 ， 主 要 內 容 有 ： 允 許 中 國 自 然 人 作 為 商 標 權 的 主 體 ； 集 體 商 標 、 證 明 商 標 和 地 理 標 誌 的 保 護 ； 商 標 的 構 成 要 素 ； 禁 止 以 官 方 標 誌 、 檢 驗 印 記 作 為 註 冊 商 標 ； 馳 名 商 標 的 保 護 ； 禁 止 惡 意 搶 註 他 人 未 註 冊 商 標 ； 商 標 註 冊 的 優 先 權 ； 商 標 的 司 法 審 查 、 行 政 管 理 以 及 侵 害 賠 償 數 額 和 採 取 臨 時 措 施 等 。

世貿騙子

中國人嘅聰明:偷呃拐騙
日本同歐美人嘅愚蠢:奉公守法

日本人係咪應該慶幸冇成功侵略支那呢啲低等民族